\section{Livres}

Les livres cités ici ont la particularité d'être {\em libres}. Vous pouvez
donc soit les acheter chez votre libraire, soit les télécharger à
partir d'Internet.

\begin{itemize}

\item \og Tribune Libre \fg, par les ténors de l'informatique
  libre. Editions O'Reilly.
  \url{http://www.editions-oreilly.fr/divers/tribune-libre/}, ISBN :
  2-84177-084-2. Ce livre réunit les témoignages et analyses des
  principaux ténors de l'informatique \og Libre \fg, et aide à mieux
  comprendre son fonctionnement, les raisons de son succès et sa
  destinée probable.

\item \og Logiciels Libres - Liberté, égalité, business \fg, par
Jean-Paul Smets-Solanes et Benoît Faucon, Editions Edispher,
\url{http://www.freepatents.org/liberty/}, ISBN : 2-911-968-7. Ce
livre s'adresse à tous ceux qui s'interrogent sur l'ensemble des
aspects juridiques, politiques, économiques et techniques que
recouvrent les logiciels libres. Il donne les clefs pour percevoir
l'enjeu que les logiciels libres représentent pour l'avenir de
l'industrie du logiciel et les opportunités qu'ils offrent aux
sociétés européennes face à leurs concurrentes.

\item \og Confessions d'un voleur \fg, par Laurent Chemla, Editions
  Denoël, \url{http://www.confessions-voleur.net/}, ISBN :
  2-207-25216-7. JE SUIS UN VOLEUR. Comment nommer autrement celui
  qui, du fait de ses connaissances techniques, de son pouvoir ou de
  ses relations, crée ou utilise une pénurie fabriquée de toutes
  pièces pour vendre un objet devenu rare à des clients qui ne savent
  même pas à quoi sert cet objet ?

\item \og Libres enfants du savoir numérique \fg, préparée par Olivier
Blondeau et Florent Latrive, Editions L'Eclat,
\url{http://www.freescape.eu.org/eclat/}. Avec l'apparition du
numérique, les \og créations \fg se détachent lentement de leurs supports
matériels. Images, musique, mots et algorithmes sillonnent la planète
jour et nuit, devant les yeux écarquillés des marchands. L'exode du
savoir conduit à une terre promise à bien des bouleversements. Tandis
que des armées de juristes s'interrogent sur la manière de pouvoir \og
vendre les idées \fg, une rumeur s'élève, laissant entendre qu'elles
pourraient être \og libres comme l'air, libres comme l'eau, libres
comme la connaissance \fg.

\end{itemize}
